{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018576",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보화원"
    },
    "text": "宝花園\\n\n1957年、33歳の事業家チョ・ヨンヒョ氏によって設立された団体である報和院は、1969年に財団法人として設立認可を受けました。この組織は、「東洋の倫理道義が物質文明に押されて衰退していくことを放置するわけにはいかない」という趣旨で設立されました。報和院は、毎年30人以上の孝行や烈行、善行を行う人々に対して報和賞という賞を授与し、その趣旨を広める役割を果たしています。宝華賞受賞者は、大邱慶北地域から選ばれ、慶尚北道で選ばれた人々です。授賞式は現在までに50回行われ、合計1472人が受賞しました。受賞者には現金と各界からの寄付品が贈られます。もともとは設立者のチョ・ヨンヒョ氏が耕作した米40俵が贈られていましたが、31回目の授賞式以降は米価と換算して現金が贈られるようになりました。また、受賞者の孝行記録は10年ごとにまとめられ、「綱常録」という本として全国の学校の図書館に送られ、孝行教育の資料として活用されます。チョ・ヨンヒョ氏は、先祖から受け継いだ田んぼ1,500坪を中心に宝花園を設立し、出身地の大邱市達城郡にある月城洞に面積約2,000㎢の韓屋4間の宝花園を建てました。チョ・ヨンヒョ氏は元々ガラス販売業を営んでおり、1982年には自身の財産である10億ウォンを投じて宝花園会館を大邱広域市南区大明洞に建設しました。この建物からの賃貸収入によって、宝花屋は存続しています。1990年に趙容孝氏が亡くなると、息子の趙広済氏が先親の意志を受け継いで運営を続けました。補化院という名称は、朱子の「風俗と教化に役立つ」という意味の言葉から取られました。",
    "QA": [
        {
            "question": "報和院の設立者は誰ですか？",
            "answer": "報和院の設立者はチョ・ヨンヒョ氏です。"
        },
        {
            "question": "報和院は何のために設立されましたか？",
            "answer": "報和院は、東洋の倫理道義が物質文明に押されて衰退していくことを放置するわけにはいかないという趣旨で設立されました。"
        },
        {
            "question": "報和賞とは何ですか？",
            "answer": "報和賞は、毎年30人以上の孝行や烈行、善行を行う人々に対して授与される賞です。"
        },
        {
            "question": "宝華賞受賞者はどのように選ばれますか？",
            "answer": "宝華賞受賞者は、大邱慶北地域から選ばれ、慶尚北道で選ばれた人々です。"
        },
        {
            "question": "報和賞の授賞式は何回行われましたか？",
            "answer": "報和賞の授賞式は現在までに50回行われました。"
        },
        {
            "question": "報和賞の受賞者数は合計でいくつですか？",
            "answer": "報和賞の受賞者数は合計1472人です。"
        },
        {
            "question": "報和賞の受賞者には何が贈られますか？",
            "answer": "報和賞の受賞者には現金と各界からの寄付品が贈られます。"
        },
        {
            "question": "報和賞の受賞者にはどのような記録がまとめられますか？",
            "answer": "報和賞の受賞者の孝行記録は10年ごとにまとめられ、「綱常録」という本として全国の学校の図書館に送られ、孝行教育の資料として活用されます。"
        },
        {
            "question": "宝花園はどこにありますか？",
            "answer": "宝花園は大邱市達城郡にあります。"
        },
        {
            "question": "宝花園会館は誰によって建設されましたか？",
            "answer": "宝花園会館はチョ・ヨンヒョ氏によって建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 503,
        "QA": 368
    }
}